**槙原敬之**（），[日本知名流行創作](../Page/日本.md "wikilink")[歌手與製作人](../Page/歌手.md "wikilink")，出生於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[高槻市](../Page/高槻市.md "wikilink")。自1990年10月發行首張單曲作品《NG》至今，專輯累積銷售量已經超過2070萬張，个人唱片公司为Buppuレーベル。

## 經歷

### 出道走紅

槙原敬之1969年於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[高槻市出生](../Page/高槻市.md "wikilink")。在1990年，槙原敬之就讀[青山學院大學文學部](../Page/青山學院大學.md "wikilink")(後來因歌唱事業繁忙而肄業)期間，自「Axia
Music Audition
'89」歌唱比賽脫穎而出，同年10月以單曲《NG》及專輯《讓你微笑不讓你心痛》出道。從作詞、作曲到編曲，槙原敬之的音樂創作大都由自己一手包辦，常以日常生活及戀愛為作為題材，以具現實感的言詞表現在詞曲上。

而即使連宣傳都行事低調的槙原敬之，在第三張專輯即締造超過百萬張的銷售成績，成為在日本歌壇上耀眼的男性創作歌手，到1999年為止，槙原敬之共發行了22張單曲和9張原創專輯。在這九年當中，儘管不具有偶像外型，槙原敬之一直是日本歌壇廣受歡迎的男歌手。

### 入獄低潮

1999年8月，警方在槙原敬之的家中搜出[迷幻藥與](../Page/迷幻藥.md "wikilink")[興奮劑等非法藥物而將其逮捕](../Page/興奮劑.md "wikilink")；槙原敬之於同年12月被判處一年六個月有期徒刑以及緩刑三年。在槙原被捕之後，當時所屬的唱片公司[日本索尼音樂娛樂及前東家](../Page/日本索尼音樂娛樂.md "wikilink")[日本華納音樂將其以往所推出的作品全面下架](../Page/日本華納音樂.md "wikilink")，槙原多年來努力成果化為烏有。

此外，在槙原敬之陷入毒品風波的同時，另一位已經出道近五年卻始終成績不佳的男歌手[平井堅](../Page/平井堅.md "wikilink")，突然在2000年1月以[節奏藍調](../Page/節奏藍調.md "wikilink")(R\&B)風格單曲《樂園》受到注目而逐漸走紅，自此槙原在日本樂壇「創作才子」的地位逐漸由[平井堅取代](../Page/平井堅.md "wikilink")。

### 重返樂壇

15個月之後，槙原敬之在2000年11月重新加入出道時的東家日本華納音樂，極低調地發行了他歌唱生涯中第十張的個人專輯《太陽》而重返歌壇，但在往後兩年之間，仍不見其之前的輝煌成績。

2003年時，槙原敬之為日本[傑尼斯偶像團體](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")[SMAP創作的歌曲](../Page/SMAP.md "wikilink")《[世界上唯一的花](../Page/世界上唯一的花.md "wikilink")》，歌詞激勵人心而受到歡迎，在短期之間銷售量突破250萬張，成為年度銷售冠軍。在這一年，槙原敬之同時將自己和SMAP推上了歌唱事業的高峰。同年5月，從不為任何歌手跨刀演出音樂錄影帶的戲劇天后[松島菜菜子](../Page/松島菜菜子.md "wikilink")，因喜愛槙原敬之輕柔舒適的歌聲而破例為單曲《在呼喚妳的名字之後》演出音樂錄影帶，該曲也成為松嶋菜菜子主演的廣告主題曲。

2006年2月，在槙原敬之發表專輯《LIFE IN
DOWNTOWN》之後，個人專輯總銷售量在3月超過了1089萬6千張，超越了日本男歌手專輯總銷售量的原紀錄保持者[井上陽水](../Page/井上陽水.md "wikilink")，成為新的男歌手專輯總銷售量最高者。

## 作品

### 單曲

  - 「NG」（1990年10月25日）
  - 「ANSWER」（1991年4月25日）
  - 「[無論何時。](../Page/無論何時。.md "wikilink")()」（1991年6月10日）
  - 「[冬天來了](../Page/冬天來了.md "wikilink")()」（1991年11月10日）
  - 「[不想再戀愛](../Page/不想再戀愛.md "wikilink")()」（1992年5月25日）
  - 「北風～傳達給你～()」（1992年10月25日）
  - 「她的情人()」（1993年4月25日）
  - 「[No.1](../Page/No.1_\(槙原敬之歌曲\).md "wikilink")」（1993年9月1日）
  - 「偷閒()」（1993年10月1日）
  - 「向雪許願()」（1993年11月28日）
  - 「兩個願望()」（1994年5月25日）
  - 「SPY」（1994年8月25日）
  - 「SECRET HEAVEN」（1996年4月10日）
  - 「COWBOY」（1996年7月10日）
  - 「[天使降臨在無可救藥的我](../Page/天使降臨在無可救藥的我.md "wikilink")()」（1996年9月25日）
  - 「我還活著()」（1996年11月18日）
  - 「純真()」（1997年7月30日）
  - 「蒙太奇()」（1997年10月29日）
  - 「足音」（1998年1月21日）
  - 「HAPPY DANCE」（1998年7月23日）
  - 「STRIPE\!」（1998年11月26日）
  - 「Hungry Spider」（1999年6月2日）
  - 「桃」（2001年4月25日）
  - 「Are You OK？」（2001年10月24日）
  - 「不畏風雨()」（2002年5月22日）
  - 「煙火之夜(花火の夜)」（2002年8月7日）
  - 「這不只是個比喻()」（2002年9月26日）
  - 「Wow」（2003年2月13日）
  - 「在呼喊妳的名字之後()」（2003年5月21日）
  - 「Good Morning\!」（2003年6月25日）
  - 「唱不出溫柔的歌()」（2004年4月28日）
  - 「最想要的東西()」（2004年7月28日）
  - 「沒有‧無止盡的夜晚(明けない夜が来ることはない)」（2005年5月18日）
  - 「心中的指南針()」（2005年11月2日）
  - 「再一點點就好()」（2006年2月1日）
  - 「GREEN DAYS」 (2007年8月15日)
  - 「紅圍巾()」（2007年12月12日）
  - 「螢火蟲～我在活著()」（2008年2月6日）
  - 「WE LOVE YOU.」（2008年7月23日）
  - 「ムゲンノカナタヘ～To infinity and beyond～」（2009年11月25日）

### 原創專輯

  - 「讓你微笑不讓你心痛()」（1990年10月25日）
  - 「」（1991年9月25日）
  - 「你是我的寶貝()」（1992年6月25日）
  - 「SELF PORTRAIT」（1993年10月31日）
  - 「PHARMACY」（1994年10月25日）
  - 「Ver.1.0E LOVE LETTER FROM THE DIGITAL COWBOY」（1996年7月25日）
  - 「UNDERWEAR」（1996年10月25日）
  - 「Such a Lovely Place」（1997年11月27日）
  - 「Cicada」（1999年7月7日）
  - 「太陽」（2000年11月29日）
  - 「Home Sweet Home」（2001年11月21日）
  - 「本日放晴()」（2002年11月7日）
  - 「探險家(EXPLORER)」（2004年8月11日）
  - 「城市情原(LIFE IN DOWNTOWN)」（2006年2月22日）
  - 「我曾以為悲傷無用(悲しみなんて何の役にも立たないと思っていた。)」(2007年11月7日)
  - 「你的專屬原聲帶 (Personal Soundtracks )」(2008年11月19日)
  - 「將手伸進不安之中」(2010年7月5日)

### 翻唱專輯

  - 「Listen To The Music」（1998年10月28日）
  - 「Listen To The Music 2」（2005年9月28日）
  - 「Listen To The Music 3」（2014年1月22日）

### 精選輯

  - 「SMILING ～THE BEST OF NORIYUKI MAKIHARA～」（1997年5月10日）
  - 「SMILING2 ～THE BEST OF NORIYUKI MAKIHARA～」（1997年9月25日）
  - 「SMILING3 ～THE BEST OF NORIYUKI MAKIHARA～」（1998年5月10日）
  - 「SMILING BOX」（1998年11月26日）
  - 「SMILING GOLD ～THE BEST & BACKING TRACKS～」（1999年2月24日）
  - 「10.Y.O. ～THE ANNIVERSARY COLLECTION～」（2000年5月24日）
  - 「NORIYUKI　MAKIHARA　SINGLE　COLLECTION～Such　a　Lovely　Place　1997-1999～」（2000年12月6日）
  - 「槇原敬之　Song　Book　”since　1997～2001”」（2002年1月23日）
  - 「MAKIHARA NORIYUKI BOX」（2003年2月5日）
  - 「Completely Recorded」（2004年8月25日）
  - 「Noriyuki Makihara 20th Anniversary Best LOVE」（2010年1月1日）
  - 「Noriyuki Makihara 20th Anniversary Best LIFE」（2010年1月1日）

## 参考文献

## 外部連結

  - [槙原敬之個人網站MAKIHARANORIYUKI.COM](http://www.makiharanoriyuki.com/)
  - [日本ORICON對於槙原敬之成為男歌手總銷售量最高者的報導](http://www.oricon.co.jp/news/ranking/15054/)

[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:日本創作歌手](../Category/日本創作歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")
[Category:青山學院大學校友](../Category/青山學院大學校友.md "wikilink")
[Category:EMI音樂旗下藝人](../Category/EMI音樂旗下藝人.md "wikilink")
[Category:日本毒品犯罪罪犯](../Category/日本毒品犯罪罪犯.md "wikilink")